<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="2de372392bbfb414e777416020edfa6d" category="summary">Le service protection contre les attaques par ransomware vous permet de consulter des informations pertinentes sur la cybersécurité et d'évaluer la résilience de vos données face à une cyberattaque.</block>
  <block id="3d6eff6991e5216e6290ee43be3ac04a" category="doc">Documentation sur la protection contre les ransomwares</block>
  <block id="243263104c829e77835d632f591230d5" category="summary">Avant d'ouvrir un dossier de demande de support auprès du support technique NetApp, vous devez ajouter un compte sur le site de support NetApp à BlueXP, puis vous inscrire pour bénéficier du support.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">S'inscrire pour obtenir de l'aide</block>
  <block id="8bf30fadf784022b073adb9233678a71" category="paragraph">Avant d'ouvrir un dossier de demande de support auprès du support technique NetApp, vous devez ajouter un compte sur le site du support NetApp (NSS) à BlueXP, puis vous inscrire pour obtenir du support.</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Présentation de l'inscription au support</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Il existe deux types d'inscription pour activer les droits d'assistance :</block>
  <block id="2322ca552c2b0ebe090c8485519246a8" category="list-text">Enregistrement de votre abonnement au support pour les identifiants de compte BlueXP (votre numéro de série à 20 chiffres 960xxxxxxxxx se trouve sur la page des ressources de support de BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Il sert d'ID d'abonnement unique pour tous les services de BlueXP. Chaque abonnement au support BlueXP au niveau du compte doit être enregistré.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Enregistrement des numéros de série Cloud Volumes ONTAP associés à un abonnement sur le marché de votre fournisseur cloud (numéros de série à 20 chiffres 909201xxxxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Ces numéros de série sont généralement appelés _PAYGO - numéros de série_ et sont générés par BlueXP au moment du déploiement de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="9d4125dc88bb9db6eb4be939905761ce" category="paragraph">L'enregistrement des deux types de numéros de série offre des fonctionnalités telles que l'ouverture de tickets de support et la génération automatique de tickets.</block>
  <block id="98bc603dcb6d5a57d540b13b541fa41a" category="paragraph">La façon dont vous vous inscrivez dépend de votre présence ou de votre présence chez un client ou un partenaire nouveau ou existant.</block>
  <block id="e5646198d2e01aab2cec9ef946f9c53a" category="list-text">Client ou partenaire existant</block>
  <block id="76928f97884b4332b83c5be9b99d93d3" category="paragraph">En tant que client ou partenaire NetApp, vous pouvez utiliser votre compte SSO du site de support NetApp pour effectuer les enregistrements suivants. Dans le tableau de bord support, BlueXP fournit une page *NSS Management* où vous pouvez ajouter votre compte NSS. Une fois votre compte NSS ajouté, BlueXP enregistre automatiquement ces numéros de série pour vous.</block>
  <block id="4e6af37fb81d50483d832d4de6e2b26a" category="inline-xref">Découvrez comment ajouter votre compte NSS</block>
  <block id="8d80298f51b7ff2da78e26e60195c7a3" category="paragraph"><block ref="cbec7c1a4a2acff5e84457dd449ac01d" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="1c91f3adc957364cb01d33e100ee1ea3" category="list-text">Nouveaux partenaires NetApp</block>
  <block id="679f2cae4657f177cc89458d49c97e5f" category="paragraph">Si vous êtes nouveau chez NetApp, vous devez enregistrer votre numéro de série BlueXP sur le site d'inscription du support NetApp. Une fois que vous avez terminé cette inscription et créé un nouveau compte NSS, vous pouvez utiliser ce compte dans BlueXP pour vous inscrire automatiquement à l'avenir.</block>
  <block id="00fc9d0c515c69ea2c368521453d982e" category="inline-xref">Découvrez comment vous inscrire auprès de NetApp</block>
  <block id="97454ce87333f7ebd50ee38b8126fb39" category="paragraph"><block ref="37544f11913357c4e8c8a4ec607ae247" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a92ec860f505b318fd0f0eba6165d607" category="section-title">Ajouter un compte NSS à BlueXP</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si vous avez un compte au niveau du client, vous pouvez ajouter un ou plusieurs comptes NSS.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Étapes</block>
  <block id="1afe19576f77bb0073c93359ed2cbb18" category="list-text">Dans le coin supérieur droit de la console BlueXP, cliquez sur l'icône aide et sélectionnez *support*.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Capture d'écran du menu aide où support est la première option répertoriée</block>
  <block id="868d9aa88f16ea923af1d15eac5d2647" category="paragraph"><block ref="868d9aa88f16ea923af1d15eac5d2647" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d17d6b5dafebab6b7659da8850737e70" category="list-text">Cliquez sur *NSS Management &gt; Ajouter un compte NSS*.</block>
  <block id="8aaf101e623c543c7eef3c65f6233366" category="list-text">Lorsque vous y êtes invité, cliquez sur *Continuer* pour être redirigé vers une page de connexion Microsoft.</block>
  <block id="19d089db572ee6a1e154a0c9c9e57bfd" category="paragraph">NetApp utilise Microsoft Azure Active Directory comme fournisseur d'identités pour les services d'authentification spécifiques au support et aux licences.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">Sur la page de connexion, indiquez l'adresse e-mail et le mot de passe que vous avez enregistrés sur le site de support NetApp pour réaliser le processus d'authentification.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Ces actions permettent à BlueXP d'utiliser votre compte NSS pour des opérations telles que le téléchargement de licences, la vérification de la mise à niveau logicielle et les inscriptions de support futures.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Notez ce qui suit :</block>
  <block id="0f0a0d646a020cf3a65ce82ada4cfb01" category="list-text">Le compte doit être un compte de niveau client (et non un compte invité ou temporaire).</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Une icône de trois points horizontaux</block>
  <block id="ff67299785d475e87002751aa6ab5eb8" category="list-text">Une fois la connexion établie, NetApp stockera le nom d'utilisateur NSS. Il s'agit d'un ID généré par le système qui correspond à votre courrier électronique. Sur la page *NSS Management*, vous pouvez afficher votre courriel à partir du <block ref="0d0843f26c0819e5369f690fefbf68b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu.</block>
  <block id="505da61efe6bebebbaf092da18f64613" category="list-text">Si vous avez besoin d'actualiser vos jetons d'identification de connexion, il existe également une option *mettre à jour les informations d'identification* dans le <block ref="0d0843f26c0819e5369f690fefbf68b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu. Cette option vous invite à vous reconnecter.</block>
  <block id="ad56c7289bc13dcf4f78c285f7f03878" category="section-title">Inscrivez-vous auprès de NetApp</block>
  <block id="f1bac79c2c71fbd93863b9fbd718094c" category="paragraph">Le fait de vous inscrire au support NetApp dépend de la présence ou non d'un compte sur le site de support NetApp (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Client existant avec un compte NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Si vous êtes client NetApp avec un compte NSS, il vous suffit de vous inscrire pour obtenir du support dans BlueXP.</block>
  <block id="25b94e7b58140f12be91fa8fd935fa59" category="list-text">Si ce n'est déjà fait, ajoutez votre compte NSS à BlueXP.</block>
  <block id="819aff12752b7e6a1828e755c7664de7" category="list-text">Sur la page *Ressources*, cliquez sur *s'inscrire au support*.</block>
  <block id="e8a3d9970b8fc1d92caaf33d9e116bd4" category="inline-image-macro">Capture d'écran indiquant le numéro de série d'un compte et l'option Register pour le support</block>
  <block id="113f9cd7bac6f4faa6b8d58e3e099a8e" category="paragraph"><block ref="113f9cd7bac6f4faa6b8d58e3e099a8e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Client existant mais aucun compte NSS</block>
  <block id="cc1d3c161bcf25e6445c2fc771647849" category="paragraph">Si vous êtes déjà client NetApp avec des licences et des numéros de série existants mais que _no_ NSS, il vous suffit de créer un compte NSS.</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulaire d'inscription de l'utilisateur du site de support NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Créez un compte sur le site de support NetApp en complétant le<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Veillez à sélectionner le niveau d'utilisateur approprié, qui est généralement *client/utilisateur final NetApp*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Veillez à copier le numéro de série du compte BlueXP (960xxxx) utilisé ci-dessus pour le champ Numéro de série. Le traitement du compte sera ainsi accéléré.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Découvrez la toute nouvelle gamme NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si vous êtes nouveau chez NetApp et que vous ne disposez pas d'un compte NSS, effectuez chacune des étapes ci-dessous.</block>
  <block id="ef5e63bb6b6827440a13cc2ec7e9cf56" category="paragraph"><block ref="ef5e63bb6b6827440a13cc2ec7e9cf56" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Site d'inscription au support NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Accédez à<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> Et sélectionnez *je ne suis pas un client NetApp enregistré*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Remplissez les champs obligatoires (ceux avec des astérisques rouges).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">Dans le champ *Product Line*, sélectionnez *Cloud Manager*, puis votre fournisseur de facturation applicable.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Un e-mail est immédiatement envoyé à la boîte aux lettres fournie pour finaliser cette transaction sécurisée. Assurez-vous de vérifier vos dossiers de courrier indésirable si l'e-mail de validation n'arrive pas dans quelques minutes.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirmez l'action à partir de l'e-mail.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">La confirmation de la soumission de votre demande à NetApp et vous recommande de créer un compte sur le site de support NetApp.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp devrait vous contacter au cours de ce processus. Il s'agit d'un exercice d'intégration unique pour les nouveaux utilisateurs.</block>
  <block id="1c0e45ef07d0dbc13ca2394d5e285fd7" category="paragraph">Une fois votre compte sur le site de support NetApp, vous pouvez accéder à BlueXP et ajouter ce compte NSS pour les inscriptions futures.</block>
  <block id="89d00d7a2f071a47755ab12f3b54074a" category="summary">Les attaques par ransomware peuvent coûter du temps, des ressources et de la réputation à l'entreprise. Le service BlueXP protection contre les attaques par ransomware vous permet de consulter des informations pertinentes sur la cybersécurité et d'évaluer la résilience de votre organisation face à une cyber-attaque. Il fournit également une liste d'alertes et de résolutions de problèmes afin de sécuriser vos données.</block>
  <block id="586c9af80e3a1e788d0f764fa218a8c1" category="doc">Découvrez la protection contre les ransomwares</block>
  <block id="2be1e74373d8c6565dc079c5f2766fa2" category="inline-link">Découvrez les utilisations de la protection contre les ransomwares</block>
  <block id="effbb336e45f46d581aeda0855b4f075" category="paragraph"><block ref="1d0e1a8a3aab3560b76f73789d114aca" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2f7d7abbde3d214eeb937dd5553d1875" category="admonition">Le service de protection contre les ransomwares est actuellement une offre bêta.</block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="section-title">Caractéristiques</block>
  <block id="328e3e773b494423220692889932183b" category="paragraph">La protection contre les ransomwares offre un point unique de visibilité et de contrôle pour gérer et affiner la sécurité des données dans divers environnements de travail et couches d'infrastructure afin de mieux répondre aux menaces à mesure qu'elles se produisent. Il fournit actuellement plusieurs fonctions qui vous aideront dans vos efforts de protection du cyberstockage. Les fonctions actuelles identifient les cas suivants :</block>
  <block id="bdf71233b9b0efa87a2aca5c0fad260a" category="list-text">Les volumes de vos environnements de travail ne sont pas protégés par des copies Snapshot périodiques.</block>
  <block id="dad57e95fc9a5390302ad830888cbdb9" category="inline-link">La sauvegarde dans le cloud</block>
  <block id="eb7d0298b4be2c1f2642a071e6afc843" category="list-text">Les volumes de vos environnements de travail ne sont pas protégés en créant des sauvegardes sur le cloud à l'aide de<block ref="65043dfb781746b8fde5bfddb319eb97" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="c91fef6cc2bc17dd968bbc0f0f5aa90d" category="inline-link">En savoir plus sur SnapLock</block>
  <block id="7da7ce0145fe20284bc2c32709dbfa0c" category="list-text">Les volumes de vos environnements de travail sont protégés contre les modifications et les suppressions sur le stockage WORM grâce à la technologie ONTAP SnapLock.<block ref="d73d5bfcab625e5dec201c3ec8252cd8" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d882bf73cd5caf1e5aa39edbf893ad74" category="inline-link">Sens des données cloud</block>
  <block id="289085348f74317351108d3d869b6f14" category="list-text">Les données de vos environnements de travail et les sources de données ne sont pas en cours d'analyse à l'aide de<block ref="4af4db8698c4a0998b2c93dbadcf8efe" category="inline-link-rx"></block> afin d'identifier les problèmes de conformité et de confidentialité, et de trouver des opportunités d'optimisation.</block>
  <block id="b6e4bca11d633db25249562bf37a2541" category="paragraph">Cette fonctionnalité est également essentielle du point de vue de la protection par ransomware, car elle vous permet de mieux comprendre où se trouvent vos données importantes (sensibles et stratégiques) afin de vous assurer que vous concentrez sur votre protection.</block>
  <block id="ca9c3f0f3774ed774563bc8dd5808969" category="list-text">Au cas où vous souhaiteriez pouvoir récupérer vos données suite à une attaque par ransomware, vos catégories les plus importantes de données ne sont pas sauvegardées.</block>
  <block id="bf4b00555794320f943c5414853d8594" category="list-text">Une augmentation anormale du pourcentage de fichiers chiffrés dans un environnement de travail ou une source de données s'est produite.</block>
  <block id="0c33ac606d324594400b19f8dfbd2320" category="paragraph">Cela peut être un indicateur qu'une attaque par ransomware a commencé sur votre réseau.</block>
  <block id="0f336c836fe735746d73eb1a3b47ffa9" category="list-text">Les données sensibles se trouvent dans les fichiers d'un environnement de travail ou d'une source de données et le niveau d'autorisation d'accès est trop élevé.</block>
  <block id="9fac98dd46ced81c05c7b657e31d52a1" category="list-text">Des utilisateurs ont été ajoutés à vos groupes d'administrateurs de domaine Active Directory.</block>
  <block id="a81bf744d693d513eb729010eb9d2f15" category="list-text">La version du logiciel ONTAP de vos clusters est ancienne et doit être mise à jour pour offrir les meilleures fonctionnalités de protection et de sécurité, ainsi que les toutes nouvelles fonctionnalités.</block>
  <block id="51b8087986092c90540ce07ff9731763" category="list-text">L'audit du système de fichiers NAS n'est pas activé sur vos systèmes ONTAP.</block>
  <block id="1f7c786e95d48949eb75e0f100710129" category="paragraph">L'activation de l'audit CIFS génère des événements d'audit pour vos administrateurs système qui permettent de suivre les informations telles que les changements d'autorisation de dossier, les tentatives échouées de lecture ou d'écriture de fichiers, ainsi que la création, la modification ou la suppression de fichiers.</block>
  <block id="8dde611eee96a2ced9961bcba422ef09" category="list-text">Les fonctionnalités anti-ransomwares intégrées ne sont pas activées sur vos systèmes ONTAP.</block>
  <block id="4944c9c65fff384675d8baccb34860d8" category="paragraph">Les fonctionnalités anti-ransomwares de ONTAP détectent et avertissent lorsque la condition d'activité anormale est susceptible d'indiquer une attaque par ransomware.</block>
  <block id="94f7e8c602165c24810cf59839d13996" category="list-text">Lorsque les logiciels anti-ransomwares de ONTAP sont activés sur vos systèmes, le nombre d'incidents liés à des attaques par ransomware apparaît sous la forme d'alertes.</block>
  <block id="345624e9232e8774b95862b65525fc8e" category="list-text">Nombre de vulnérabilités de sécurité élevées, moyennes et faibles détectées par l'outil Active IQ Digital Advisor sur vos clusters ONTAP.</block>
  <block id="4977d197ea10beae7456706f56111506" category="paragraph">Vous pouvez afficher la vulnérabilité, puis suivre l'action recommandée pour résoudre le problème.</block>
  <block id="b0d802aefd0aaa8c7b820eb85f1572c6" category="inline-link-macro">Découvrez comment visualiser ces problèmes potentiels dans le tableau de bord protection contre les ransomwares.</block>
  <block id="5744098ef9fc961c062144a5e4a350e8" category="paragraph"><block ref="5744098ef9fc961c062144a5e4a350e8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="67c57c1ee074a0ca2ba70d8e8697fa83" category="inline-link">Découvrez comment renforcer la protection contre les attaques par ransomware</block>
  <block id="dbc1802dfcb8e1caf9bea51dc26ce672" category="paragraph">Avec les systèmes Cloud Volumes ONTAP, vous pouvez déployer directement depuis l'environnement de travail certaines protections par ransomware supplémentaires.<block ref="d214645759ef5151388cf2237fb32568" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="53fa8df095671f897c8cbcd13ce182b1" category="section-title">Environnements de travail et sources de données pris en charge</block>
  <block id="78a675a8d2bd17b81b39c03b0bc509f6" category="paragraph"><block ref="f96df6a543d886950af2764cebf8eee0" category="inline-link-rx"></block> Est une condition préalable à l'utilisation du service de protection contre les ransomwares. Une fois Data SENSE installé et activé, vous pouvez utiliser protection par ransomware pour déterminer la résilience de vos données face à une cyberattaque sur les types d'environnements de travail et de sources de données suivants :</block>
  <block id="335e4bf959c1a6bf79337e11e91e4b41" category="paragraph">*Environnements de travail:*</block>
  <block id="434b441a61769bba5eecb3dd327a4342" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP (déployé dans AWS, Azure ou GCP)</block>
  <block id="6c253a8aff5dfa835a77545b3006abc8" category="list-text">Clusters ONTAP sur site</block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="list-text">Azure NetApp Files</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="list-text">Amazon FSX pour ONTAP</block>
  <block id="270fcb785810d0206945029bb05f4e97" category="list-text">Amazon S3</block>
  <block id="69324e9ada23ef5bcac1bc763ac5938e" category="paragraph">*Sources de données:*</block>
  <block id="34a23f91ee1733d5151d67d6f922e573" category="list-text">Partages de fichiers non NetApp</block>
  <block id="c58c082d5caf77a57bf200c63dfeaeb9" category="list-text">Stockage objet (qui utilise le protocole S3)</block>
  <block id="bdcce4158cfc2b8c6a2ccd87f6c5170b" category="list-text">Bases de données (Amazon RDS, MongoDB, MySQL, Oracle, PostgreSQL, SAP HANA ET SQL SERVER)</block>
  <block id="807a3c50d901b21b3f3b8e077bc903f8" category="list-text">Comptes OneDrive</block>
  <block id="4bb7a83842b1271682b6be62080707cb" category="list-text">SharePoint Online et des comptes sur site</block>
  <block id="c6bcf4a88b4c531d404128df1f1ad3a8" category="list-text">Comptes Google Drive</block>
  <block id="b01417dab46c287f85d9b2792be3d20f" category="inline-link">Configuré dans le sens des données du cloud</block>
  <block id="baf7c2e288b369e60a7911ccf0d7843f" category="paragraph">Par ailleurs, la protection contre les ransomwares surveille votre configuration Active Directory globale, si vous l'avez<block ref="d685621cbb53c0e90fe734b5c28a2dbe" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="589c1e86e266a18dc3983ba51d0a031b" category="section-title">Fonctionnement de la protection contre les ransomwares</block>
  <block id="7decc1126c0bc1b92923147bff845cde" category="paragraph">À un niveau élevé, la protection contre les ransomwares fonctionne comme suit :</block>
  <block id="d79334a7f9b8c38eafcec75ba6e6e56f" category="list-text">La protection contre les ransomwares collecte d'informations de vos systèmes de stockage, Cloud Data Sense, Cloud Backup, et d'autres ressources BlueXP et NetApp, pour alimenter le tableau de bord de protection contre les ransomwares.</block>
  <block id="4c5eb95a9e7808face08edae00ea13d5" category="list-text">Vous utilisez le tableau de bord protection contre les attaques par ransomware pour obtenir un aperçu de la protection de vos systèmes.</block>
  <block id="ddb1029c89fa39456180abaf191e6b60" category="list-text">Vous utilisez les outils de reporting fournis pour vous aider dans vos opérations de protection du cyberstockage.</block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Le coût</block>
  <block id="bff8adc090b2fdcbd02cf502f752a260" category="paragraph">Il n'existe aucun coût distinct pour le service de protection contre les attaques par ransomware lors de la version bêta.</block>
  <block id="c9df4195a305212ffd7b56d24f67129d" category="summary">NetApp prend en charge BlueXP de plusieurs façons. De nombreuses options d'auto-assistance gratuites sont disponibles 24 h/24 et 7 j/7, comme des articles de la base de connaissances (KB) et un forum communautaire. Votre inscription au support inclut un support technique à distance via la création de tickets en ligne.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenez de l'aide</block>
  <block id="7c5661ab6b39ee901cea00a6e7020a49" category="paragraph">NetApp prend en charge BlueXP et ses services cloud de différentes manières. De nombreuses options d'auto-assistance gratuites sont disponibles 24 h/24 et 7 j/7, comme des articles de la base de connaissances (KB) et un forum communautaire. Votre inscription au support inclut un support technique à distance via la création de tickets en ligne.</block>
  <block id="07d41912a6ab6b97216f8cf89e93205c" category="section-title">Auto-assistance</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Ces options sont disponibles gratuitement, 24 heures sur 24, 7 jours sur 7 :</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de connaissances</block>
  <block id="fd6bb4fa1ad0caeedd6782d92cc54ea3" category="list-text"><block ref="fd6bb4fa1ad0caeedd6782d92cc54ea3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Recherchez dans la base de connaissances BlueXP des articles utiles pour résoudre les problèmes.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Communautés</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Rejoignez la communauté BlueXP pour suivre des discussions en cours ou en créer de nouveaux.</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentation</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">La documentation BlueXP que vous consultez actuellement.</block>
  <block id="80b1b0d2b1ebf2b3cba2d25759801afd" category="list-text">Courrier électronique :ng-cloudmanager-feedback@netapp.com[E-mail de commentaires]</block>
  <block id="6702efec14563f45f1ee2f8c613b8ad8" category="paragraph">Nous accordons une grande importance à vos commentaires. Envoyez vos commentaires pour nous aider à améliorer BlueXP.</block>
  <block id="0659d428df833a806e29e65e632d380a" category="section-title">Support NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Outre les options d'auto-support mentionnées ci-dessus, vous pouvez travailler avec un spécialiste du support NetApp pour résoudre tous les problèmes après avoir activé le service de support.</block>
  <block id="e2a733504c4088b809813bbb35a3ddfd" category="inline-link-macro">Découvrez comment vous inscrire à de l'aide</block>
  <block id="1012a287397c66025d7748edf06a36e2" category="paragraph">Pour utiliser la fonction *Créer un cas*, vous devez d'abord effectuer un enregistrement unique de votre numéro de série d'ID de compte BlueXP (par exemple 960xxxx) avec NetApp. <block ref="3349e4b3d05f646f2f1421bee7c2ad26" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6254a4afeeb76765a127fe74d31c1b3d" category="list-text">Dans BlueXP, cliquez sur *aide &gt; support*.</block>
  <block id="f5052c65917d7341726235d4d4941461" category="list-text">Choisissez l'une des options disponibles sous support technique :</block>
  <block id="383133cb6f7207b1c65c3ace94aa5e95" category="list-text">Cliquez sur *appelez-nous* si vous souhaitez parler avec quelqu'un au téléphone. Vous serez dirigé vers une page netapp.com qui répertorie les numéros de téléphone que vous pouvez appeler.</block>
  <block id="bf5bc6ab0f95f17f4e98c9d766b8c11d" category="list-text">Cliquez sur *Créer un dossier* pour ouvrir un dossier auprès des spécialistes du support NetApp :</block>
  <block id="b53e0a259f4a0c8e7da80d6c94e26c84" category="list-text">*Compte sur le site de support NetApp* : sélectionnez le compte NSS applicable associé à la personne qui ouvre le dossier de support. Cette personne sera le contact principal avec NetApp en plus de l'e-mail ci-dessous.</block>
  <block id="d950fb930d7f7e6bfdda1b91b4639a02" category="paragraph">Si vous ne voyez pas votre compte NSS, vous pouvez accéder à l'onglet *NSS Management* de la section support de BlueXP pour l'ajouter.</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Service* : sélectionnez le service auquel le problème est associé. Par exemple, BlueXP lorsqu'il est spécifique à un problème de support technique avec des flux de travail ou des fonctionnalités au sein du service.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Environnement de travail* : si applicable au stockage, sélectionnez *Cloud Volumes ONTAP* ou *sur site*, puis l'environnement de travail associé.</block>
  <block id="aa996e20900197b0ea41485ada083d8c" category="paragraph">La liste des environnements de travail est comprise dans le cadre du compte, de l'espace de travail et du connecteur BlueXP que vous avez sélectionnés dans la bannière supérieure du service.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Priorité du cas* : choisissez la priorité du cas, qui peut être faible, Moyen, élevé ou critique.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Pour en savoir plus sur ces priorités, passez votre souris sur l'icône d'information située à côté du nom du champ.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Description du problème* : fournir une description détaillée de votre problème, y compris les messages d'erreur ou les étapes de dépannage applicables que vous avez effectués.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Adresses e-mail supplémentaires*: Entrez des adresses e-mail supplémentaires si vous souhaitez informer quelqu'un d'autre de ce problème.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Capture d'écran du formulaire Créer un dossier qui vous permet de créer un dossier auprès du support NetApp.</block>
  <block id="a2ff30886e1baf1e7d5045b5fc24f5b9" category="paragraph"><block ref="a2ff30886e1baf1e7d5045b5fc24f5b9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Une fenêtre contextuelle contenant votre numéro de dossier de support s'affiche. Un spécialiste du support NetApp va étudier votre dossier et vous recontacterons très rapidement.</block>
  <block id="04e15da1deae9568b4dcda64fbb0c8d5" category="paragraph">Pour consulter l'historique de vos dossiers d'assistance, vous pouvez cliquer sur *Paramètres &gt; Chronologie* et rechercher les actions nommées "Créer un dossier de support". Un bouton à l'extrême droite vous permet de développer l'action pour voir les détails.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Il est possible que vous rencontriez le message d'erreur suivant lors de la création d'un dossier :</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">« Vous n'êtes pas autorisé à créer un dossier pour le service sélectionné »</block>
  <block id="fa6b601b2fb4e3e5c7b466ecb8bd70ac" category="paragraph">Cette erreur peut signifier que le compte NSS et la société d'enregistrement auquel il est associé n'est pas la même société d'enregistrement pour le numéro de série du compte BlueXP (par exemple 960xxxx) ou le numéro de série de l'environnement de travail. Vous pouvez consulter votre liste de comptes NSS en haut du formulaire *Créer un dossier* pour trouver la correspondance appropriée, ou vous pouvez demander de l'aide en utilisant l'une des options suivantes :</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Utilisez le chat du produit</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Soumettre un dossier non technique à<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7c539c494001ab119f307e07a91b6386" category="doc">Gestion des recommandations en matière de cybersécurité pour vos sources de données</block>
  <block id="d45e44cf49eb34753ebd7a0956f7ac16" category="paragraph">Dans le menu de navigation de gauche BlueXP, sélectionnez *protection &gt; protection contre les attaques par ransomware*.</block>
  <block id="48462d40111a9bc9ae905b8b4f06f513" category="inline-image-macro">Capture d'écran du tableau de bord protection contre les ransomwares</block>
  <block id="8ec47565c339dc809f9ae521e593dca5" category="paragraph"><block ref="8ec47565c339dc809f9ae521e593dca5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8e0f84364d9fe671a1c0230eed8bfcbe" category="section-title">Score de protection contre les ransomwares et actions recommandées</block>
  <block id="b8bfbc1d1e44f9eeff0ccfdebda4b63b" category="list-text">Score global de protection de vos données (protection à 0 à 100 %).</block>
  <block id="a16aee88829b47a361ba9bbbbc934a75" category="paragraph">La note est basée sur un calcul pondéré de toutes les recommandations possibles.</block>
  <block id="fa7008b023494ac1c569504beecfad64" category="list-text">Combien d'actions recommandées sont disponibles pour élever votre protection à 100% - si vous mettez en œuvre les recommandations.</block>
  <block id="533bce3246d037e8420031d7f7887bdf" category="inline-link">Cadre NIST pour la cybersécurité</block>
  <block id="139c30b065cc71bd01be3875a6804604" category="paragraph">Les trois types d'actions recommandées sont conformes à la<block ref="991ce1a9b761ae9d095337b2ba7fca6c" category="inline-link-rx"></block>:</block>
  <block id="97740c0c87b83b324e18993ba93f0617" category="list-text">Protéger</block>
  <block id="233e33f8fdca7b4cc98503e42feac9cf" category="list-text">Détection</block>
  <block id="556b050ce914d18480d6ea30308c7790" category="list-text">Reprise après incident</block>
  <block id="f578142a936c7c909b367d49e737c454" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant le panneau Score de protection contre les attaques par ransomware et le panneau actions recommandées.</block>
  <block id="b833f6d330cc0bb97e4fed79128942b7" category="paragraph"><block ref="b833f6d330cc0bb97e4fed79128942b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4432bc47ae4bb8e25092e45a1f42f847" category="paragraph">Notez que des recommandations s'appliquent par source de données. Ainsi, si la même recommandation concerne 3 sources de données, elle sera comptée comme 3 recommandations.</block>
  <block id="b31c12835c926243e7f0d4c0e9419a63" category="paragraph">Vous pouvez cliquer sur <block ref="6be018d461f0945956e868c034bab91d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Pour développer chaque action recommandée, comme indiqué ci-dessous.</block>
  <block id="a9e52a6c6443e176596ad03f788c58e2" category="inline-image-macro">Capture d'écran indiquant le panneau actions recommandées développée pour afficher le total des actions par source de données.</block>
  <block id="dd34c6cc8bbde7e5f0b662a3ff425fd3" category="paragraph"><block ref="dd34c6cc8bbde7e5f0b662a3ff425fd3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="577e4e7be985471f75ff9f32a823bd68" category="paragraph">Ensuite, vous pouvez décider si vous voulez appliquer l'action recommandée sur tous ces fichiers, ou sur seulement certains d'entre eux.</block>
  <block id="aacc9e24b30418421773eaaf9a04dbe6" category="section-title">Liste des actions recommandées</block>
  <block id="9a139ea0efa1c20c6bd2e67ac0eaa8c7" category="inline-link">Déplacer les fichiers source vers un partage NFS</block>
  <block id="0548cb97d94f19991153f1d73928b898" category="section-title">Carte de résilience cybernétique</block>
  <block id="25386dd31b2de7fb09ac2a3667151f9f" category="paragraph">La carte de résilience Cyber est la zone principale du tableau de bord. Il vous permet de visualiser visuellement tous vos environnements de travail et toutes vos sources de données et d'afficher les informations pertinentes relatives à la résilience cybernétique.</block>
  <block id="f06b2c35780521a6ca6570d30ebdafe1" category="inline-image-macro">Capture d'écran de la carte de résilience Cyber sur le tableau de bord protection contre les attaques par ransomware.</block>
  <block id="4a9cc24f41215c93a51d413515711bb2" category="paragraph"><block ref="4a9cc24f41215c93a51d413515711bb2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5426730a36cdf51fea1c0eff90392a8d" category="paragraph">La carte se compose de trois parties :</block>
  <block id="9128ea07aab4d047ea7db63895f59084" category="list-text">Panneau gauche</block>
  <block id="cfe88906c159ba2224259aff51093f2b" category="list-text">Affiche une liste d'alertes pour lesquelles le service surveille toutes vos sources de données. Il indique également le numéro de chaque alerte particulière active dans votre environnement. La présence d'un grand nombre d'un type d'alerte peut être une bonne raison d'essayer de résoudre ces alertes en premier.</block>
  <block id="c2e0a4d3f0930bc0f0b564b584030916" category="list-text">Panneau central</block>
  <block id="d1f02ad72bb94fea17c368f0df9691c3" category="list-text">Affiche toutes vos sources de données, services et Active Directory dans un format graphique. Les environnements sains ont un indicateur vert et les environnements qui ont des alertes ont un indicateur rouge.</block>
  <block id="d8e6245ab3afebc14b303772f1a70a65" category="list-text">Panneau droit</block>
  <block id="965482269fd6830f57f8a78804eff608" category="list-text">Après avoir cliqué sur une source de données dotée d'un indicateur rouge, ce panneau affiche les alertes pour cette source de données et fournit des recommandations pour résoudre l'alerte. Les alertes sont triées de manière à ce que les alertes les plus récentes soient répertoriées en premier. De nombreuses recommandations vous conduisent à un autre service BlueXP où vous pouvez résoudre le problème.</block>
  <block id="74aded2ba2d54cc0a1010549762c6894" category="paragraph">Il s'agit des alertes et des corrections proposées actuellement suivies.</block>
  <block id="b92071d61c88498171928745ca53078b" category="cell">Alerte</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Description</block>
  <block id="282baca6aef56652f503adce6afa9f07" category="cell">Résolution</block>
  <block id="b643ef329f114f3897ccc4e29b66a128" category="cell">Taux de cryptage de données élevés détectés</block>
  <block id="cebd2a5b90846add1fd8575a57762d78" category="cell">Une augmentation anormale du pourcentage de fichiers cryptés ou de fichiers corrompus s'est produite dans la source de données. Cela signifie qu'au cours des 7 derniers jours, le pourcentage de fichiers cryptés a augmenté de plus de 20 %. Par exemple, si 50 % de vos fichiers sont cryptés, puis un jour plus tard ce nombre augmente à 60 %, vous verrez cette alerte.</block>
  <block id="ceace020d4a5efbc4534a7b46912c0a3" category="inline-link">Page investigation de détection de données</block>
  <block id="b70b68c6c1a2a307b85421389d734e73" category="cell">Cliquez sur le lien pour lancer le<block ref="ca43d072e47ddc00ce99be8f2a671147" category="inline-link-rx"></block>. Vous pouvez y sélectionner les filtres pour les _Working Environment_ et _Category (crypté et corrompu)_ spécifiques pour afficher la liste de tous les fichiers cryptés et corrompus.</block>
  <block id="5d2ff422e39fd3e94e381ee143e990e1" category="cell">Des données sensibles avec des autorisations larges détectées</block>
  <block id="48f8c5115f15ad05b232939d1e419e4e" category="cell">Des données sensibles sont trouvées dans les fichiers et le niveau d'autorisation d'accès est trop élevé dans une source de données.</block>
  <block id="e60347e36bded78dd3b8f5cb8e2360cd" category="cell">Cliquez sur le lien pour lancer le<block ref="ca43d072e47ddc00ce99be8f2a671147" category="inline-link-rx"></block>. Vous pouvez y sélectionner les filtres pour les fichiers _Working Environment_, _Sensitivity Level (Sensitivity Level (Sensitive Personal)_ et _Open permissions_ spécifiques pour afficher la liste des fichiers ayant ce problème.</block>
  <block id="aa017cbc7f194ac056d1dac3e2ab35e0" category="cell">Un ou plusieurs volumes ne sont pas sauvegardés via Cloud Backup</block>
  <block id="43203eb5faa833147891add9332b9b74" category="cell">Certains volumes de l'environnement de travail ne sont pas protégés à l'aide de<block ref="65043dfb781746b8fde5bfddb319eb97" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="4bdb3658cc1fd57035198c9a183aee9c" category="cell">Cliquez sur le lien pour lancer Cloud Backup, puis identifiez les volumes qui ne sont pas sauvegardés dans l'environnement de travail, puis décidez si vous souhaitez activer les sauvegardes sur ces volumes.</block>
  <block id="a061a02af5ff84253f42633a47840e61" category="cell">Un ou plusieurs référentiels (volumes, compartiments, etc.) de vos sources de données ne sont pas analysés par Data Sense</block>
  <block id="4c28f84b2cbc9460af1770270316b629" category="cell">Certaines données de vos sources de données ne sont pas analysées à l'aide de<block ref="4af4db8698c4a0998b2c93dbadcf8efe" category="inline-link-rx"></block> afin d'identifier les problèmes de conformité et de confidentialité, et de trouver des opportunités d'optimisation.</block>
  <block id="72b16307fd83023f89f6fdbe2d82b1f9" category="cell">Cliquez sur le lien pour lancer Data Sense et activer la numérisation et le mappage des éléments qui ne sont pas numérisés.</block>
  <block id="5592b65ac68ee08e7e4d72e1db4c8c57" category="cell">L'anti-ransomwares intégré n'est pas actif pour tous les volumes</block>
  <block id="3e4cd8785a12dd4af37c0d4961022f96" category="inline-link">Fonctionnalité NetApp anti-ransomware</block>
  <block id="7aa34ccd4933956082a1db1a1dcb9386" category="cell">Certains volumes du système ONTAP sur site ne disposent pas de la<block ref="c430ca7dfd9bb0dbfe1053348a62639f" category="inline-link-rx"></block> activé.</block>
  <block id="f8aa88150742f7039dc7a7ef56fe7ecc" category="inline-xref">Renforcez le panneau de l'environnement ONTAP</block>
  <block id="fda1498fd18521d8c00ada8cf68c0f89" category="cell">Cliquez sur le lien et vous êtes redirigé vers le <block ref="e60df9b32c12ff1b69061e150f46f08e" category="inline-xref-macro-rx"></block> et à l'environnement de travail avec le problème. Vous y trouverez des informations sur la meilleure façon de résoudre le problème.</block>
  <block id="c13d5346bb8b2abfdcb9c4d94c922f1a" category="cell">La version ONTAP n'est pas mise à jour</block>
  <block id="9c7ce6244ca9eb3215d61dd69afa3325" category="inline-link">Guide NetApp de renforcement de la sécurité des systèmes ONTAP</block>
  <block id="d001b5ead06b9ede8cbbf86a37adc3ec" category="cell">La version du logiciel ONTAP installée sur vos clusters n'est pas conforme aux recommandations de la<block ref="060f8a2b53a60ac49c67caafaf5b129f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="0a7f54737c4406db7936c0b0bffb40ef" category="cell">Les snapshots ne sont pas configurés pour tous les volumes</block>
  <block id="0bc3a3903adf836de2c855cd40611eab" category="cell">Certains volumes de l'environnement de travail ne sont pas protégés en créant des snapshots de volume.</block>
  <block id="c4839802587ac50cbe60ffdc49b98465" category="cell">L'audit des opérations de fichiers n'est pas activé pour tous les SVM</block>
  <block id="112dc676159587048198f85964d6516d" category="cell">Certains ordinateurs virtuels de stockage de l'environnement de travail ne disposent pas d'un audit du système de fichiers activé. Il est recommandé de suivre les actions des utilisateurs sur vos fichiers.</block>
  <block id="2a616a7e873712e5b6e2b2ace9afd42d" category="cell">Cliquez sur le lien et vous êtes redirigé vers le <block ref="e60df9b32c12ff1b69061e150f46f08e" category="inline-xref-macro-rx"></block> et à l'environnement de travail avec le problème. Vous pouvez déterminer si vous devez activer l'audit NAS sur vos SVM.</block>
  <block id="64ea11c681029425167cb44bfc5cba6b" category="section-title">Principaux référentiels de données en fonction de la sensibilité des données</block>
  <block id="dbf745aed831082f2f3dce55616bd43f" category="paragraph">Le panneau _Top Data Repositories by Sensitivity Level_ répertorie jusqu'aux quatre principaux référentiels de données (environnements de travail et sources de données) contenant les éléments les plus sensibles. Le graphique à barres de chaque environnement de travail est divisé en :</block>
  <block id="c2587967478c7df25fe839d6f619f443" category="list-text">Données non sensibles</block>
  <block id="6370c5a9859b827de2be9d30ec4b997e" category="list-text">Données personnelles</block>
  <block id="0f0be2946f647a34d438bb34323fd30e" category="list-text">Données personnelles sensibles</block>
  <block id="3da3b2ad8a523d3fbcf37fa5ded865ed" category="inline-image-macro">Capture d'écran du graphique de sensibilité des données sur le tableau de bord protection contre les ransomwares</block>
  <block id="afe55f55bac5acec2b344883d79605d6" category="paragraph"><block ref="afe55f55bac5acec2b344883d79605d6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="43ec9a8f95b41a9a8648d4df5db2c7f1" category="paragraph">Vous pouvez passer le curseur sur chaque section pour voir le nombre total d'éléments dans chaque catégorie.</block>
  <block id="b2f0cf77e342c8e06d6adc89839b5275" category="paragraph">Cliquez sur chaque zone pour afficher les résultats filtrés dans la page recherche de détection de données afin que vous puissiez approfondir vos recherches.</block>
  <block id="d12e8ee197943c930366883b4e6f7e46" category="section-title">Contrôle de groupe d'administrateurs de domaine</block>
  <block id="1484c0ae97e3321c4dc842fb559cbdb5" category="inline-link">A intégré Active Directory</block>
  <block id="206f9d17695d7880b66a22ae30ca1d40" category="paragraph">Le panneau _Domain Administrator Group control_ affiche les utilisateurs les plus récents qui ont été ajoutés à vos groupes d'administrateurs de domaine afin de voir si tous les utilisateurs doivent être autorisés dans ces groupes. Vous devez avoir<block ref="8f7d0451e4c868ad6ef341be6b4cd177" category="inline-link-rx"></block> Dans le cloud Data SENSE pour que ce panneau soit actif.</block>
  <block id="32cb01a3a6310bb048c5fccec5ef559a" category="inline-image-macro">Capture d'écran des utilisateurs ajoutés en tant qu'administrateurs de domaine dans le tableau de bord protection par ransomware.</block>
  <block id="47887aad5d32097f5b8e3d8a5be5afb3" category="paragraph"><block ref="47887aad5d32097f5b8e3d8a5be5afb3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="46419f697b5cb46833f440abb15226ec" category="paragraph">Les groupes d'administration par défaut sont les suivants : « administrateurs », « administrateurs de domaine », « administrateurs d'entreprise », « administrateurs de clés d'entreprise » et « administrateurs clés ».</block>
  <block id="0a3ec7ebb525a806c10987f8845415f7" category="section-title">Données répertoriées par type d'autorisations ouvertes</block>
  <block id="156c71c78489201b423c6baa1fa56e47" category="paragraph">Le panneau _Open permissions_ affiche le pourcentage de chaque type d'autorisation existant pour tous les fichiers en cours de numérisation. Le graphique est fourni à partir de Data SENSE et indique les types d'autorisations suivants :</block>
  <block id="5eef11b580781f577a31fd66fb5e92bc" category="list-text">Aucun accès ouvert</block>
  <block id="a1803d6c124292f91b3806ee4c46b406" category="list-text">Ouvert à l'organisation</block>
  <block id="8c8bc01ad66acc46ad4db72461de09d9" category="list-text">Ouvert au public</block>
  <block id="77660481bdb77bcf47202315fe7e0d51" category="list-text">Accès inconnu</block>
  <block id="36f2783f728df5dac69b5d8b6a6e5e6d" category="inline-image-macro">Capture d'écran du graphique de fichiers chiffrés dans le tableau de bord protection contre les ransomwares.</block>
  <block id="ad55b6fccc2aeddcbf7ab2007459bcb1" category="paragraph"><block ref="ad55b6fccc2aeddcbf7ab2007459bcb1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5971cfc235ee56ca96a8b0839861c16d" category="paragraph">Vous pouvez passer le curseur sur chaque section pour afficher le pourcentage et le nombre total de fichiers dans chaque catégorie.</block>
  <block id="3df50df725ccc280a453b2a4c657ef23" category="section-title">Données répertoriées par les fichiers chiffrés</block>
  <block id="103f4c38cb312b04a9ff1c216d60872d" category="paragraph">Le panneau _Encrypted Files_ affiche les 4 principales sources de données avec le pourcentage le plus élevé de fichiers cryptés au fil du temps. Il s'agit généralement d'éléments protégés par un mot de passe. Pour ce faire, il compare les taux de cryptage au cours des 7 derniers jours afin de voir quelles sources de données ont une augmentation supérieure à 20 %. Une augmentation de ce montant pourrait signifier que des attaques par ransomware sont déjà attaqués votre système.</block>
  <block id="e1def2109874ef9469c6637b40a3ec72" category="paragraph"><block ref="e1def2109874ef9469c6637b40a3ec72" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c4c9189dc37433980c8f4fd90332e76e" category="paragraph">Cliquez sur une ligne pour l'une des sources de données pour afficher les résultats filtrés dans la page recherche de détection de données afin que vous puissiez en rechercher davantage.</block>
  <block id="ba82eec4834347b5a1b3d627cccfd0a2" category="section-title">Renforcement des systèmes ONTAP</block>
  <block id="3380ed6ae32f99410860532de07b57a7" category="inline-link">Fonctionnalité ONTAP anti-ransomware</block>
  <block id="522328976b36de5b8d745ce46d07e938" category="paragraph">Le panneau _Harden Your ONTAP Environment_ fournit l'état de certains paramètres de vos systèmes ONTAP qui suivent la sécurité du déploiement en fonction du<block ref="060f8a2b53a60ac49c67caafaf5b129f" category="inline-link-rx"></block> et au<block ref="0be7bd5b5f280e211653a4c6e05c11a6" category="inline-link-rx"></block> cela détecte et avertit de manière proactive des anomalies d'activité.</block>
  <block id="d7e8b0e94bc7dcc93f421c7fc79dfffa" category="paragraph">Vous pouvez passer en revue les recommandations, puis décider comment vous souhaitez résoudre les problèmes potentiels. Suivez les étapes pour modifier les paramètres des clusters, reporter ces modifications à une autre fois ou ignorer la suggestion.</block>
  <block id="bd44e2921ae1a42eb3a5dc08696e7b0e" category="paragraph">Cet écran prend en charge à l'heure actuelle les systèmes ONTAP, Cloud Volumes ONTAP et Amazon FSX pour NetApp ONTAP.</block>
  <block id="cf883a9477c6275016bd317d9ac38844" category="inline-image-macro">Capture d'écran de l'état du durcissement ONTAP dans le tableau de bord protection contre les ransomwares.</block>
  <block id="da0f95ed9d75ac4d5d3b7644ac2fd0b7" category="paragraph"><block ref="da0f95ed9d75ac4d5d3b7644ac2fd0b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bc6d33a925140a3460ad6681dc5242bc" category="paragraph">Les paramètres suivis sont les suivants :</block>
  <block id="e9f0aaae56580f9096af03ba526b177c" category="cell">Objectif de durcissement</block>
  <block id="1cbf843c3a5a0832d8cf0cdcf1135a78" category="cell">ONTAP anti-ransomware</block>
  <block id="668049b833f74a4da25e90299e223ec3" category="cell">Pourcentage de volumes sur lesquels un anti-ransomware intégré est activé. Valide uniquement pour les systèmes ONTAP sur site. Une icône d'état verte indique que &gt; 85 % des volumes sont activés. Le jaune indique que 40 à 85 % sont activés. Le rouge indique que &lt; 40 % sont activés.</block>
  <block id="5548081e3623b5964eda1074b3e71b59" category="inline-link">Découvrez comment activer la protection contre les ransomwares sur vos volumes</block>
  <block id="ad488d126384370795bd3187eef1e396" category="cell"><block ref="1a378d16128702117eeef84a905af055" category="inline-link-rx"></block> Utiliser System Manager.</block>
  <block id="e4a37f02d326b41feca29ff24384dfc1" category="cell">Audit NAS</block>
  <block id="26644e590b6e93e56b7eb402dd7184d7" category="cell">Le nombre de machines virtuelles de stockage pour lesquelles l'audit du système de fichiers est activé. Une icône d'état verte indique que plus de 85 % des SVM ont activé l'audit du système de fichiers NAS. Le jaune indique que 40 à 85 % sont activés. Le rouge indique que &lt; 40 % sont activés.</block>
  <block id="c6310b0082711c2ecff8665c858d4349" category="inline-link">Découvrez comment activer l'audit NAS sur les SVM</block>
  <block id="4f1efe1bb089b60d7f12a798fbc657ac" category="cell"><block ref="5008c18083c6348e863173af351120f7" category="inline-link-rx"></block> Utilisation de l'interface de ligne de commande.</block>
  <block id="e8467e9b509c4924668c01eb7ab2adde" category="cell">Version ONTAP</block>
  <block id="31d81eb6324899c415d867559799335f" category="cell">La version du logiciel ONTAP installée sur vos clusters. Une icône d'état verte indique que la version est actuelle. Une icône jaune indique que le cluster est derrière une ou deux versions de correctif, ou une version mineure pour les systèmes sur site, ou derrière une version majeure pour Cloud Volumes ONTAP. Une icône rouge indique que le cluster est derrière 3 versions de correctif, 2 versions mineures, ou 1 version majeure pour les systèmes sur site, ou derrière 2 versions principales pour Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="0798f817dc1443dc9f38ec02333f79aa" category="inline-link">Découvrez la meilleure façon de mettre à niveau vos clusters sur site</block>
  <block id="bd049a4521e272ef2c19305d5ce4e5e1" category="inline-link">Vos systèmes Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="c520be19d736e28ac258be212caaa6a5" category="cell"><block ref="ebf13e67cf6307ed02967adbb6711cdb" category="inline-link-rx"></block> ou<block ref="57f03f2d814ee68f8cab383ca5276240" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="9147e5e61a7b9260dec09f3a6eb3e5be" category="cell">Snapshots</block>
  <block id="fa1cc5ad543a3d3532ed24192f00dab0" category="cell">Est la fonctionnalité Snapshot activée sur les volumes de données, ainsi que le pourcentage de volumes ayant des copies Snapshot. Une icône d'état verte indique que &gt; 85 % des volumes ont activé les snapshots. Le jaune indique que 40 à 85 % sont activés. Le rouge indique que &lt; 40 % sont activés.</block>
  <block id="fcb0bd0c7d52a8e69bc675e26e703a23" category="inline-link">Découvrez comment activer des copies Snapshot de volumes sur vos clusters sur site</block>
  <block id="fed5603b3da12b224d2c5a4744d84db6" category="inline-link">Sur vos systèmes Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="b9de0627ae5b338bc6c5d66e26fd1ebc" category="inline-link">Sur votre système FSX pour les systèmes ONTAP</block>
  <block id="3b87b8dcbc175954773151e5cdbe57d2" category="cell"><block ref="9217c403e6fe97a9a176c63ac6ba2b68" category="inline-link-rx"></block>, ou<block ref="a83b33f58a6c49ebc8dc0bebb61ff0e7" category="inline-link-rx"></block>, ou<block ref="655b9f4a8bcbab74e9e21d268c925508" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="4d18540b8dc5a99209517762449c6ad1" category="section-title">Statut des autorisations sur vos données stratégiques de l'entreprise</block>
  <block id="7c10a5ddc22c56c55c4495f5de3c4b58" category="paragraph">Le panneau _analyse des autorisations de données critiques pour l'entreprise indique l'état des autorisations des données essentielles pour votre entreprise. Cela vous permet d'évaluer rapidement l'efficacité de la protection de vos données stratégiques.</block>
  <block id="3c55b43a850b4a36aa1cc1d65a454b37" category="inline-image-macro">Capture d'écran de l'état des autorisations pour les données que vous gérez dans le tableau de bord protection contre les ransomwares.</block>
  <block id="5f06a8506759d69aa6bee6f9a20832c9" category="paragraph"><block ref="5f06a8506759d69aa6bee6f9a20832c9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="3567ab10a436a237ecb220a3570e73e6" category="inline-link">Créez vos règles à l'aide de Data Sense</block>
  <block id="aac2820f28cdf9767df626982701f227" category="paragraph">Au départ, ce volet affiche les données basées sur les règles par défaut que nous avons sélectionnées. Mais vous pouvez sélectionner les 2 plus importants de logique de données _Policies_ que vous avez créés pour afficher vos données métier les plus critiques. Découvrez comment<block ref="ca4155a1a04193934b2931c2b97d49e7" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d7a430aef362e0674d0e4f46cc4e0826" category="paragraph">Le graphique montre l'analyse des autorisations de toutes les données qui répondent aux critères de vos politiques. Il indique le nombre d'éléments suivants :</block>
  <block id="777adf7159822b73f7439991204a99cc" category="paragraph">Passez le curseur sur chaque barre des graphiques pour afficher le nombre de résultats dans chaque catégorie. Cliquez sur une barre et la page recherche de détection de données s'affiche pour vous permettre d'examiner plus en détail les éléments ayant des autorisations ouvertes et si vous devez apporter des ajustements aux autorisations de fichier.</block>
  <block id="01238444606a763f352d68cd714ac7c9" category="section-title">État de sauvegarde des données stratégiques de votre entreprise</block>
  <block id="0491f5d6ebe0fed41bfa46c7e738b75d" category="paragraph">Le panneau _Backup Status_ montre comment les différentes catégories de données sont protégées à l'aide de Cloud Backup. Cela identifie la façon dont les catégories de données les plus importantes sont sauvegardées au cas où vous devez récupérer des données suite à une attaque par ransomware. Ces données représentent visuellement le nombre d'éléments d'une catégorie spécifique dans un environnement de travail sauvegardés.</block>
  <block id="e06ca176fe4562d53f395cf2b90b6a53" category="paragraph">Cet écran affiche uniquement les environnements de travail ONTAP et Cloud Volumes ONTAP sur site qui sont déjà sauvegardés à l'aide de Cloud Backup _et_ scannés à l'aide de Cloud Data Sense.</block>
  <block id="2f022aed3bb5c1786e608506446300af" category="inline-image-macro">Capture d'écran de l'état des sauvegardes des données que vous gérez dans le tableau de bord protection contre les ransomwares.</block>
  <block id="30af967d53499711f7ea42b108e0b563" category="paragraph"><block ref="30af967d53499711f7ea42b108e0b563" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b0b5ccb4a195a07fd3eed14affb8695f" category="inline-link">catégories</block>
  <block id="f6c10502779e9890e96477c5311d212f" category="paragraph">Dans un premier temps, ce volet affiche les données basées sur les catégories par défaut que nous avons sélectionnées. Mais vous pouvez sélectionner les catégories de données que vous souhaitez suivre ; par exemple, codes fichiers, contrats, etc. Consultez la liste complète de<block ref="cffd3331f5cb204084a40331444df4fd" category="inline-link-rx"></block> Disponibles auprès de Cloud Data Sense pour vos environnements de travail. Sélectionnez ensuite jusqu'à 4 catégories.</block>
  <block id="d6eb5dc1abeab0ff34111bbaa52c3db3" category="paragraph">Une fois les données remplies, passez le curseur de la souris sur chaque carré des graphiques pour afficher le nombre de fichiers sauvegardés dans la même catégorie dans l'environnement de travail. Un carré vert signifie que 85 % ou plus de vos fichiers sont en cours de sauvegarde. Un carré jaune signifie que 40 % à 85 % de vos fichiers sont en cours de sauvegarde. Un carré rouge signifie que 40 % ou moins de fichiers sont en cours de sauvegarde.</block>
  <block id="64628bf468a5ee0496f0473de70d137e" category="paragraph">Vous pouvez cliquer sur le bouton *Cloud Backup* à la fin de la ligne pour accéder à l'interface Cloud Backup afin d'activer la sauvegarde sur plus de volumes dans chaque environnement de travail.</block>
  <block id="405143bfaa110853e4d2f54d441dc966" category="section-title">Vulnérabilités du système de stockage</block>
  <block id="39c288607935bbcd6a5e5beebacaca94" category="paragraph">Le panneau « _Storage system VulnerVulnerfaille_ » affiche le nombre total de vulnérabilités de sécurité élevées, moyennes et faibles que l'outil conseiller numérique Active IQ a trouvées sur chacun de vos clusters ONTAP. Il est important d'immédiatement vérifier que vos systèmes ne sont pas ouverts aux attaques.</block>
  <block id="ee68e5b99222bbc29a480fcb0d1d6ee2" category="list-title">Prérequis</block>
  <block id="9b09309c4227afb6699452bf8aa8aa8f" category="list-text">BlueXP Connector doit être installé sur votre site, non déployé auprès d'un fournisseur cloud.</block>
  <block id="6396ca38c07f87379dfa3195454dace7" category="list-text">Vous devez disposer d'un cluster ONTAP sur site</block>
  <block id="7ef9799704616e28eedfce0c1eade885" category="list-text">Le cluster est configuré en Active IQ</block>
  <block id="ced5668f75768b259ef2a204f1cedb27" category="list-text">Vous devez avoir enregistré un compte NSS existant dans BlueXP pour afficher vos clusters et pour afficher l'interface utilisateur du conseiller numérique Active IQ.</block>
  <block id="34f92b1850e1cdf66e015c3b8371ebbb" category="paragraph">Notez que vous pouvez afficher le conseiller numérique Active IQ directement en sélectionnant *Santé &gt; Conseiller numérique* dans le menu BlueXP.</block>
  <block id="66da556f69b9ec778bf49ecfe334b601" category="inline-image-macro">Copie d'écran indiquant le nombre de vulnérabilités de sécurité de vos systèmes de stockage ONTAP.</block>
  <block id="47909da8bb7b784e366ab80708be83e4" category="paragraph"><block ref="47909da8bb7b784e366ab80708be83e4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8aec6a2bcfb78af1fffa4f2c52dfe49d" category="inline-link">Documentation du conseiller digital Active IQ</block>
  <block id="d723f43a70f399d7a0f86c390ba81e58" category="paragraph">Cliquez sur le type de vulnérabilité (élevée, moyenne, faible) que vous souhaitez afficher pour l'un de vos clusters et vous êtes redirigé vers la page failles de sécurité dans le Conseiller numérique Active IQ. (Vous trouverez plus d'informations sur cette page dans le<block ref="8ad06033788415355350a8b1bf176822" category="inline-link-rx"></block>.) Vous pouvez visualiser les vulnérabilités, puis suivre l'action recommandée pour résoudre le problème. Souvent, la résolution est de mettre à niveau votre logiciel ONTAP à l'aide d'une version instantanée ou complète qui résout cette vulnérabilité.</block>
  <block id="9b152bad0a8266f91e1636404423e5a5" category="section-title">Les données de vos volumes protégés à l'aide de SnapLock</block>
  <block id="9a65b9af7cdd7140aa92badfb028d99d" category="paragraph">La technologie NetApp SnapLock peut être utilisée sur vos volumes ONTAP pour conserver les fichiers sous une forme non modifiée à des fins réglementaires et de gouvernance. Vous pouvez allouer des fichiers et des copies Snapshot sur le stockage WORM (Write Once, Read Many) et définir des périodes de conservation pour ces données protégées WORM.<block ref="dcc3f78a7e79522d0c4cab62e1e1a775" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="10f55e45fca2c3caee6aef471ec2cd59" category="paragraph">Le panneau _Critical Data immuabilité_ affiche le nombre d'éléments de vos environnements de travail protégés contre les modifications et suppressions sur le stockage WORM grâce à la technologie ONTAP SnapLock. Vous pouvez ainsi afficher la quantité de données dont la copie est inaltérable, pour mieux comprendre vos plans de sauvegarde et de restauration par rapport aux attaques par ransomware.</block>
  <block id="4b7bcdfe0ea5faa891175ac4493d96b6" category="list-text">Une licence *SnapLock* doit être installée sur au moins un nœud du cluster</block>
  <block id="363a44e83a69120726370926c1f5686b" category="inline-image-macro">Capture d'écran du panneau des fonctionnalités stratégiques d'altération des données de vos systèmes de stockage ONTAP</block>
  <block id="427d38254d8a53ae40c65bd47f5787d8" category="paragraph"><block ref="427d38254d8a53ae40c65bd47f5787d8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4a064b3d929e36aa418be80020ee8639" category="paragraph">Le panneau affiche les informations suivantes pour les données correspondant aux stratégies sélectionnées :</block>
  <block id="06d95d1e209921413752e4f0c6c94cd6" category="list-text">Le nombre de fichiers stratégiques dans tous vos environnements de travail numérisés configurés pour utiliser SnapLock.</block>
  <block id="ab81e10fb8e6c49c700a4403522284ec" category="list-text">Le nombre de fichiers stratégiques dans tous vos environnements de travail analysés, à l'exception de ceux configurés pour SnapLock. Notez que certains de ces fichiers peuvent être protégés à l'aide d'un mécanisme autre que SnapLock.</block>
  <block id="1aab5d2ae8a408600a295501759e1a98" category="paragraph">Les stratégies de détection de données qui incluent les filtres suivants ne sont pas disponibles dans la liste déroulante pour les stratégies sélectionnées car elles départir les zones de recherche importantes :</block>
  <block id="e39236d23fb63bab78a9ca2abc0cc5e9" category="list-text">Nom de l'environnement de travail</block>
  <block id="6c63358fa61dbacebcb3b3cabf06b4f3" category="list-text">Type d'environnement de travail</block>
  <block id="8e1608d6951087912c426bcb53d12280" category="list-text">Référentiel de stockage</block>
  <block id="f7585dca02f941492ce2a56cecf7b71f" category="list-text">Chemin des fichiers</block>
  <block id="6bc0493d09cc429d2ec14f5a822b5e0a" category="paragraph">Ainsi, lorsque vous créez des stratégies pour afficher vos données stratégiques dans le panneau « conservation des données critiques », veillez à garder cela à l'esprit.</block>
  <block id="c28bb24720dd383d7a0b5ae4027369b4" category="section-title">Incidents d'attaque par ransomware détectés sur vos systèmes</block>
  <block id="c7630d19591488ab3a1607b637eabc54" category="paragraph">Les incidents d'attaques par ransomware détectés sur vos systèmes gérés s'affichent sous forme d'alertes dans le panneau _ransomware incidents_. Cela inclut la corruption des données et les événements de chiffrement. Le panneau affiche le nombre de fichiers cryptés identifiés dans le volume suspect, les types d'extensions de fichier et le moment où l'attaque s'est produite.</block>
  <block id="16135acbc32c7e8ab88519d9d0f56666" category="inline-image-macro">Capture d'écran du panneau attaques par ransomware.</block>
  <block id="7ad0aa30c7cf42540304daceefad2ef3" category="paragraph"><block ref="7ad0aa30c7cf42540304daceefad2ef3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ec9614a46239aa59499c4a94e919963a" category="inline-link">En savoir plus</block>
  <block id="67b02887410826f72fc672a3a4e7200d" category="paragraph">Actuellement, la prise en charge concerne les clusters ONTAP sur site qui exécutent la protection autonome contre les ransomwares (ARP). ARP utilise l'analyse des charges de travail dans les environnements NAS (NFS et SMB) pour détecter et avertir de manière proactive les activités anormales qui pourraient indiquer une attaque par ransomware.<block ref="f3117a633e55dd0ab6cb8e66626e971f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="0d4dc95bdc8cb2ed3a700023c01033d4" category="inline-link">En savoir plus sur Cloud Secure</block>
  <block id="89da35073197afa30d21c49a3c60c2f3" category="paragraph">Pour analyser les incidents, vous devez avoir installé et configuré NetApp Cloud Secure.<block ref="1623a7989c41e85d14f0f92414ba0b90" category="inline-link-rx"></block>. Vous pouvez ensuite cliquer sur le bouton *Analyze* pour obtenir des recommandations pour les étapes suivantes de la résolution du problème.</block>
  <block id="2cf577666472c7688899bb4d6dc40cb1" category="list-text">Vous devez disposer d'un cluster ONTAP sur site qui exécute ONTAP 9.10.1 ou version ultérieure</block>
  <block id="00c4428a8d1761dc9bb876ab9d4eb18f" category="list-text">Vous devez disposer d'une licence *MT_EK_MGMT* (ONTAP 9.10) ou *anti-ransomware* (ONTAP 9.11.1 +) sur au moins un nœud du cluster</block>
  <block id="c9f8f33520cc7d63da9dfc7fbbdd2b67" category="list-text">La solution NetApp ARP doit avoir été activée pendant une période d'apprentissage initiale (également appelée « exécution à sec ») pendant 30 jours avant de passer au « mode actif », offrant ainsi suffisamment de temps pour évaluer les caractéristiques de la charge de travail et signaler de façon adéquate les attaques par ransomware suspectes.</block>
  <block id="d759e97ebb04097c8dee30fc845cc996" category="summary">Découvrez les nouveautés de la protection contre les attaques par ransomware.</block>
  <block id="ca151642aca499fd94ee2307ea084a75" category="doc">Quelles sont les nouveautés de la protection contre les attaques par ransomware</block>
  <block id="7c16758604271d7ef3055d0e5962ec82" category="section-title">Nouveaux panneaux pour afficher votre score global de protection contre les attaques par ransomware et les actions recommandées</block>
  <block id="8c70b531876f0aad87de3df8d9049545" category="section-title">6 septembre 2022</block>
  <block id="4f400ad3636bf9ccb8a232e152ae3a56" category="section-title">Nouveau panneau pour afficher les incidents de ransomware détectés sur vos clusters</block>
  <block id="2cadd98d70cc36a0982305ace71488f2" category="paragraph">Le panneau _ransomware incidents_ montre les attaques par ransomware qui se sont produites sur vos systèmes. Actuellement, la prise en charge concerne les clusters ONTAP sur site qui exécutent la protection autonome contre les ransomwares (ARP). ARP utilise l'analyse des charges de travail dans les environnements NAS (NFS et SMB) pour détecter et avertir de manière proactive les activités anormales qui pourraient indiquer une attaque par ransomware.<block ref="a8b3634a0c7a594234502955588cc1db" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5aa38ee0e17acbfece3b3bc0fdb18bab" category="section-title">7 août 2022</block>
  <block id="1e945f34aa7e283df49e7bc1f6e519fc" category="section-title">Nouveau panneau pour afficher les failles de sécurité sur vos clusters</block>
  <block id="6aa300e24ddf3ee5a99bbb1cf5bb4a72" category="inline-link">Cliquez ici pour plus d'informations</block>
  <block id="cad6252563f98c3f1a50da37df91528f" category="paragraph">Le panneau « _Storage system VulnerVulnerfaille_ » affiche le nombre total de vulnérabilités de sécurité élevées, moyennes et faibles que l'outil conseiller numérique Active IQ a trouvées sur chacun de vos clusters ONTAP. Il est important d'immédiatement vérifier que vos systèmes ne sont pas ouverts aux attaques.<block ref="6385dc99da0ff6c045e59c001938f4ed" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="681c888dc1b5514c36d2da9636ab4d27" category="section-title">Nouveau panneau pour afficher les fichiers numérisés immuables</block>
  <block id="95055437ddc6fef4303145322941a60e" category="paragraph">Le panneau _Critical Data immuabilité_ affiche le nombre d'éléments de vos environnements de travail protégés contre les modifications et suppressions sur le stockage WORM grâce à la technologie ONTAP SnapLock. Vous pouvez ainsi afficher la quantité de données dont la copie est inaltérable, pour mieux comprendre vos plans de sauvegarde et de restauration par rapport aux attaques par ransomware.<block ref="2a21419eb985c05c07ba644754fc60a5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f8c7ea9d64a54c9a1eb4c1cbc5ef066e" category="section-title">12 juin 2022</block>
  <block id="ee4612ccbf2c1a0b8e01a1dc2992487f" category="section-title">L'état de l'audit du système de fichiers NAS est désormais surveillé pour les machines virtuelles de stockage ONTAP</block>
  <block id="9e0f0ecbfec67c585b4269b113f30ee3" category="paragraph">Une alerte est ajoutée au _Cyber résilience Map_ si moins de 40 % des ordinateurs virtuels de stockage de l'environnement de travail ont activé l'audit du système de fichiers. Vous pouvez afficher le nombre exact de SVM qui ne tracent pas et ne logent pas les événements SMB et NFS dans un journal d'audit du panneau _Harden Your ONTAP Environment_. Vous pouvez ensuite décider si l'audit sur ces SVM doit être activé.</block>
  <block id="9f8d82fd59d602cd8a59ae988c97d5e6" category="section-title">Les alertes s'affichent désormais lorsque l'option anti-ransomwares intégrée n'est pas active pour vos volumes</block>
  <block id="5e75c953b6169be120d3ab03b8f54b15" category="paragraph">Ces informations ont été signalées pour les systèmes ONTAP sur site dans le panel _Harden Your ONTAP_ Environments » auparavant, Mais une alerte est maintenant signalée dans le _Cyber résilience Map_ lorsque la fonctionnalité anti-ransomwares intégrée est activée dans moins de 40 % des volumes, afin que vous puissiez afficher ces informations dans le Tableau de bord.</block>
  <block id="cc1796d3f81dc9429436a972e383c713" category="section-title">FSX pour les systèmes ONTAP est à présent suivi pour l'activation de snapshots de volumes</block>
  <block id="e59924af0c76a1072bb2a4cb349960b8" category="paragraph">Le panneau _Harden Your ONTAP Environments_ fournit maintenant l'état des copies Snapshot des volumes de votre système FSX pour ONTAP. Lorsque moins de 40 % des volumes sont protégés par des instantanés, vous recevez également une alerte dans le _Cyber résilience Map_.</block>
  <block id="7d6adafb3c8bb3861e1f6a4ca4b68455" category="section-title">11 mai 2022</block>
  <block id="ab2a86429c9a87e5d3019d275a5cfb4d" category="section-title">Nouveau panneau permettant de suivre le renforcement de la sécurité de vos environnements ONTAP</block>
  <block id="5e5a2d8b7f4ac8723d3873b0ba14916e" category="paragraph">Un nouveau panneau _Harden vos environnements ONTAP_ fournit l'état de certains paramètres de vos systèmes ONTAP qui suivent la sécurité du déploiement en fonction du<block ref="060f8a2b53a60ac49c67caafaf5b129f" category="inline-link-rx"></block> et au<block ref="0be7bd5b5f280e211653a4c6e05c11a6" category="inline-link-rx"></block> cela détecte et avertit de manière proactive des anomalies d'activité.</block>
  <block id="914a5a27ea412edf84bb416054ec6d75" category="paragraph">Vous pouvez passer en revue les recommandations, puis décider comment vous souhaitez résoudre les problèmes potentiels. Suivez les étapes pour modifier les paramètres des clusters, reporter ces modifications à une autre fois ou ignorer la suggestion.<block ref="87553c653b94d5529a2080374ec70030" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="0bcaeb5db18a29ede99b5fa22ca702dd" category="section-title">Nouveau panneau indiquant comment les différentes catégories de données sont protégées à l'aide de Cloud Backup</block>
  <block id="ed35eae63358acfc6c38aefc0b7736d0" category="paragraph">Ce nouveau panneau _Backup Status_ vous montre à quel point vos catégories de données les plus importantes sont sauvegardées au cas où vous devez procéder à une restauration suite à une attaque par ransomware. Ces données graphiques présentent le nombre d'éléments d'une catégorie spécifique dans un environnement sauvegardé par Cloud Backup.<block ref="eddc9c9a841fbf81e5d5b5a19c7e11a3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f670023c78e0e3dbeb691779659d5049" category="section-title">15 mars 2022</block>
  <block id="70ca849e4710f5c98451b61f2b47e5a8" category="section-title">Nouveau panneau permettant de suivre l'état des autorisations de vos données stratégiques</block>
  <block id="f0affd41380a1f75f1e8cb0eb63a3746" category="paragraph">Un nouveau panneau _analyse des autorisations de données stratégiques métiers_ indique l'état des autorisations des données critiques pour votre entreprise. Ainsi, vous évaluez rapidement l'efficacité de la protection de vos données stratégiques.<block ref="20409d23480e4ebcd1abe3eb7cf44ef8" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1029db4aa82b2fd39d624a6eda513d6c" category="section-title">La zone autorisations ouvertes inclut désormais les comptes OneDrive et SharePoint</block>
  <block id="52a3db95e0c303b6251e8f60de3b3f3d" category="paragraph">La zone autorisations ouvertes du tableau de bord protection contre les attaques par ransomware inclut désormais les autorisations qui existent pour les fichiers analysés dans les comptes OneDrive et les comptes SharePoint.</block>
  <block id="17fc50243c5a80f407e83d268bcab18e" category="section-title">9 février 2022</block>
  <block id="67ecb98d51fb7fee47f7f4c979becfa6" category="section-title">Nouveau service de protection contre les ransomwares</block>
  <block id="7e0c2cf881384db7bfcfb883b67871a5" category="inline-link-macro">En savoir plus sur ce nouveau service</block>
  <block id="07af92e755dcb6b8c74060d22fcc7077" category="paragraph"><block ref="12a8d1a9d44e422c8f9c04ab83945381" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Mentions légales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Les mentions légales donnent accès aux déclarations de copyright, aux marques, aux brevets, etc.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Droits d'auteur</block>
  <block id="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="paragraph"><block ref="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marques déposées</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, le logo NETAPP et les marques mentionnées sur la page des marques commerciales NetApp sont des marques commerciales de NetApp, Inc. Les autres noms de sociétés et de produits peuvent être des marques commerciales de leurs propriétaires respectifs.</block>
  <block id="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="paragraph"><block ref="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Brevets</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Vous trouverez une liste actuelle des brevets appartenant à NetApp à l'adresse suivante :</block>
  <block id="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="paragraph"><block ref="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Politique de confidentialité</block>
  <block id="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="paragraph"><block ref="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Source ouverte</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Les fichiers de notification fournissent des informations sur les droits d'auteur et les licences de tiers utilisés dans le logiciel NetApp.</block>
  <block id="c95623cd0395d5a6bb6105b9d32f197b" category="inline-link">Note pour BlueXP</block>
  <block id="e8a6d0f19a957eac14b9917a6c92899b" category="list-text"><block ref="e8a6d0f19a957eac14b9917a6c92899b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8aa5491f5b5232be0b1b2e9832e6ee88" category="sidebar">Documents sur la protection des ransomwares</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notes de mise à jour</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Commencez</block>
  <block id="ff71aed576b50f0fbabb96a497a02a66" category="sidebar">Protection contre les ransomwares</block>
  <block id="ca220ec73e2808103cecaebaa1673c00" category="sidebar">Gérez les recommandations en matière de cybersécurité pour vos données</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Connaissances et support</block>
  <block id="5fef629b836b60819e0c0ce49cd2b9d7" category="sidebar">Nouveautés</block>
  <block id="28137d4c8a28434b09975d45b1f7e23d" category="sidebar">Gérez les recommandations en matière de cybersécurité</block>
  <block id="5d4f4726c60ca3e35eade8bcf995db80" category="sidebar">Affichez les principaux référentiels de données en fonction de la sensibilité des données</block>
  <block id="556329b544a374958ffce22952a43279" category="sidebar">Afficher les utilisateurs qui ont été ajoutés aux groupes d'administrateurs de domaine</block>
  <block id="69c8976f1625efb61bf0efc6812463e5" category="sidebar">Afficher les données répertoriées par les autorisations ouvertes</block>
  <block id="0dd6a421b68193615b3385a2733cdc72" category="sidebar">Afficher les données répertoriées par les fichiers chiffrés</block>
  <block id="23d8e653f2d8934c45e811223bcdf92b" category="sidebar">Découvrez comment protéger vos systèmes ONTAP contre les attaques par ransomware de façon sécurisée</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Communauté sur les blogs</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Communauté NetApp</block>
  <block id="bd5465eb0e8cf8f303aee7ea9420c8b1" category="sidebar">Blog BlueXP</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Webinaires sur le cloud</block>
  <block id="7a45e6298bb69116e2c6db653fb88884" category="sidebar">Toute la documentation BlueXP</block>
  <block id="27b6d34af47e0f3ad6a43f524c09dca2" category="paragraph">Le panneau Score de protection contre les ransomwares vous permet de découvrir facilement comment résilience de vos données face à une attaque par ransomware. Il s'agit d'une agrégation de toutes les actions recommandées pour améliorer la sécurité des données et la résilience informatique. Ce panneau fonctionne conjointement avec le panneau actions recommandées. Le panneau Score de protection contre les attaques par ransomware comporte deux parties :</block>
  <block id="e9611c1af1c5824df7fed3d9dad3abd5" category="paragraph">Ce panneau prend en charge les environnements de travail et les sources de données qui ont été ajoutées au Cloud Data Sense.</block>
  <block id="8c40ca85ff5a42317cb1f23a7d716ecc" category="section-title">13 novembre 2022</block>
  <block id="ba15a86356849cb6d5efdb206daa49b6" category="paragraph">Le nouveau service de protection contre les ransomwares vous permet de consulter des informations pertinentes sur la cybersécurité et d'évaluer la résilience de vos données face à une cyberattaque. Il fournit également une liste d'alertes et de résolutions de problèmes afin de sécuriser vos données.</block>
  <block id="e01ff11dd502e204ca3265cfab781ba5" category="paragraph">Dans cet exemple de page, sept actions sont recommandées pour la catégorie "protéger". La première recommandation est pertinente pour 258 dossiers.</block>
  <block id="6696dbba6065b23c9a6a529d16a655cb" category="paragraph">Pour afficher la liste détaillée des données qui ont été identifiées comme ayant une action recommandée, cliquez sur le bouton *Investigation* et vous serez redirigé vers la page recherche de détection de données cloud avec la liste de tous les fichiers qui répondent aux critères de l'action recommandée.</block>
  <block id="4ce3362ae9ec6eab6899148eb83ce0ad" category="paragraph">Après avoir corrigé l'action recommandée, la prochaine actualisation du panneau Score de protection contre les attaques par ransomware (toutes les 5 minutes) ajuste le nombre pour le score. Vous pouvez également cliquer sur le bouton *Re-Scan* pour mettre à jour la page maintenant.</block>
  <block id="111d59c97464a4e15b2206467fc17f87" category="paragraph">Il s'agit des actions recommandées actuellement suivies et des solutions suggérées.</block>
  <block id="edd3503e6acbd23a14e092fcc5663110" category="cell">Action recommandée</block>
  <block id="2885150484bd032660e13db7ced8dfa9" category="cell">Solution possible</block>
  <block id="7ca78460fe96ebfa88a5cf50cd6e11de" category="cell">Réduisez les autorisations pour les éléments X sensibles avec des autorisations larges</block>
  <block id="feaa296cedd2be01c2ebd9867d634a04" category="cell">Les fichiers sensibles avec des autorisations ouvertes ont été trouvés dans vos sources de données par Cloud Data Sense. Il s'agit notamment de toutes les données sensibles (données personnelles et données personnelles sensibles) qui disposent d'autorisations « ouvertes à l'entreprise » ou « publiques ».</block>
  <block id="91e64c82f9432551e95cf364c56ce8de" category="cell">Déplacez X éléments sensibles de y sources de données non protégées vers des emplacements sécurisés</block>
  <block id="d36f9ad396103e283144f890d1557432" category="cell">Cloud Data Sense a détecté des données sensibles sur des sources de données non protégées ; dans certains cas, il s'agit là où un logiciel de protection par ransomware n'est pas en mesure de protéger les données. Généralement, votre service INFORMATIQUE applique des règles limitant les données sensibles de certains sites d'entreprise. Cette action recommandée vous permet d'identifier les fichiers qui ont des données sensibles et de les déplacer vers une source de données plus sûre, où les données sensibles *SONT* autorisées à être stockées.</block>
  <block id="393afbc3501662cca9aa97bcc1512c70" category="cell">Vous pouvez utiliser Data Sense pour déplacer rapidement ces fichiers vers une source de données plus protégée. Vous allez utiliser la fonctionnalité Data Sense pour<block ref="5bfe0ed9279b2c330ff3f7e28ffd6b21" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="c776adbc3333e3970c8215d656e1eed1" category="cell">Le patch X ouvre les examens de sécurité des variables à travers les sources de données Y.</block>
  <block id="9bee38d399e255dd9bc649d4f82fb6ee" category="inline-link">Page sécurité du produit</block>
  <block id="c013e16cdcdc933faafc9d1ace4a6683" category="cell">Des règles CVE non corrigées (vulnérabilités et expositions courantes) ont été trouvées sur vos systèmes ONTAP et/ou Cloud Volumes ONTAP sur site. Ces problèmes sont identifiés uniquement si le produit Digital Advisor (anciennement Active IQ Digital Advisor) est intégré à vos systèmes de stockage. Il s'agit de vulnérabilités connues sur les systèmes de stockage NetApp dont des correctifs sont disponibles pour résoudre le problème CVE. Les PE NetApp sont répertoriés sur le<block ref="e28d65473617bfce242ef884688e92f6" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="8c0b6501ebe9ec1476fe9bca5edf9e3a" category="inline-link">En savoir plus sur la page failles de sécurité</block>
  <block id="df9def9431211590bb73383d89b39e2e" category="cell">Cliquez sur le bouton *Digital Advisor* pour chaque source de données et vous serez redirigé vers la page _Security Vulnerances_ du conseiller numérique. Vous y trouverez les détails sur les variables d'évaluation des variables ouvertes et l'action recommandée pour résoudre chaque CVE. Souvent, la solution consiste à mettre à niveau le logiciel ONTAP du système.<block ref="da94878c78936b613d98b2b798a070c8" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="fe9c9f72fd091b4ebc4d0686a2dccdc6" category="section-title">11 décembre 2022</block>
  <block id="ff1a552e36acc064f2353128cc8cae7e" category="section-title">De nouvelles actions recommandées ont été ajoutées au panneau Score de protection contre les attaques par ransomware</block>
  <block id="3a3306a02dc91a314c088887bca99ae6" category="paragraph">Deux nouvelles actions recommandées sont maintenant affichées pour les problèmes de protection par ransomware suivants rencontrés sur vos systèmes de stockage :</block>
  <block id="ac70ac84684b450ac1ec25740da08f6f" category="list-text">_Réduire les autorisations pour les éléments X sensibles avec des autorisations larges_ - les fichiers sensibles avec des autorisations ouvertes ont été trouvés dans vos sources de données</block>
  <block id="e536c956b5336f840fdf1f34295e7626" category="list-text">_Patch X Open CDE à travers les sources de données y_ - des CVC non corrigés ont été trouvés sur vos systèmes ONTAP</block>
  <block id="dced9da708bc7f04e84ad156297f2b2a" category="inline-link">Voir la liste de toutes les actions recommandées</block>
  <block id="2887af3281ffddb6374ef4f66b57c7d5" category="paragraph">Vous pouvez sélectionner ces actions dans l'interface utilisateur, puis suivre le workflow pour résoudre les problèmes sous-jacents.<block ref="ed823e4f932da1d207b551c7d7ca0450" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="paragraph-title">Avant de commencer</block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Une fois que vous avez terminé</block>
  <block id="f2575f6d19024f7288cf78d7dc5b3db9" category="paragraph">Le tableau de bord du support vous permet d'ajouter et de gérer vos comptes du site de support NetApp pour BlueXP.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Si vous avez un compte partenaire ou revendeur, vous pouvez ajouter un ou plusieurs comptes NSS, mais ils ne peuvent pas être ajoutés en même temps que les comptes au niveau du client.</block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Recherchez le numéro de série de l'ID de compte sur la page d'inscription au support.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copiez le numéro de série de votre compte à l'étape 2 ci-dessus, vérifiez sa sécurité, puis lisez la Déclaration de confidentialité des données NetApp.</block>
  <block id="cc8b0535948da368f832027c19b7f853" category="list-text">Veillez à copier le numéro de série du compte (960xxxx) utilisé ci-dessus pour le champ Numéro de série. Le traitement du compte sera ainsi accéléré.</block>
  <block id="bed792d33aadfb993cea9a2952317014" category="summary">Utilisez le tableau de bord protection contre les attaques par ransomware pour bénéficier d'une vue d'ensemble de la résilience cybernétique de tous vos environnements de travail BlueXP et de sources de données supplémentaires. Vous pouvez explorer chaque zone pour obtenir plus de détails et des corrections possibles.</block>
  <block id="9efcf1b260a0d9cbc92a2210e679b474" category="paragraph">Utilisez le tableau de bord protection contre les ransomwares pour bénéficier d'une vue d'ensemble détaillée de la résilience cybernétique de tous vos environnements de travail BlueXP (anciennement Cloud Manager) et de sources de données supplémentaires. Vous pouvez explorer chaque zone pour obtenir plus de détails et des corrections possibles.</block>
  <block id="45bef8b58412c7323255d61a891f7447" category="cell">Cliquez sur le bouton *Investigation* pour chaque source de données et vous serez redirigé vers la page Investigation de détection de données, où vous pouvez afficher tous les fichiers sensibles à risque et prendre des mesures supplémentaires pour réduire ce risque. Cela inclut la manière de réduire les autorisations générales sur ces fichiers.</block>
  <block id="5958b0470a1e047fffc6f7c9b73d24b5" category="list-text">Ouvert aux autorisations publiques - les éléments que Data Sense considère comme ouverts au public</block>
  <block id="98863744e0367fef6099f0f2f1d7f83f" category="list-text">Ouvert aux autorisations de l'entreprise - éléments que Data Sense considère comme ouverts à l'organisation</block>
  <block id="8dd4e870da6d00324db708305614644c" category="list-text">Aucune autorisation ouverte - les éléments que Data Sense considère comme n'étant pas d'autorisations ouvertes</block>
  <block id="a425d9c06967f2c17f030b85fe3a25f2" category="list-text">Autorisations inconnues : éléments que Data Sense considère comme des autorisations inconnues</block>
  <block id="b28a6eb89824dac30a69244f881f75b8" category="paragraph">Le panneau _Overransomware protection Score_ affiche le score global et les zones de cybersécurité où il existe des problèmes potentiels. Le panneau _Recommended actions_ répertorie les actions potentielles que vous pouvez effectuer pour améliorer votre résilience à une attaque par ransomware et fournit un lien pour examiner les problèmes afin que vous puissiez appliquer les actions si nécessaire. Ces deux nouveaux panneaux travaillent ensemble pour identifier la résilience de vos données face à une attaque par ransomware et ce que vous pouvez faire pour améliorer votre score.<block ref="020baa7d67cad4299bb33f9b5861968a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="65cc8077d8a23c409dba89c28ab7cb27" category="paragraph">Les attaques par ransomware peuvent coûter du temps, des ressources et de la réputation à l'entreprise. Le service BlueXP (anciennement Cloud Manager) protection contre les attaques par ransomware vous permet de consulter des informations pertinentes sur la cybersécurité et d'évaluer la résilience de votre entreprise face à une cyberattaque. Il fournit également une liste d'alertes et de résolutions de problèmes afin de sécuriser vos données.</block>
</blocks>